---
title: Eutopia 宪法
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> 正处于实验阶段和编写过程中的内容。
> {.is-danger}

Eutopia 的构成分为 3 个部分：

- 世界人权宣言》，它包含了现行《世界人权宣言》[^1]的许多基本原则，但我们对其进行了调整，增加了重要的细微差别和延伸内容，以更好地反映我们的价值观，如可持续性、多样性、与自然的相互依存、自由、团结和公平。
- 世界大自然/地球母亲权利宣言》是由美洲印第安人倡议并在 2010 年世界各国人民应对气候变化大会上制定的宪章[^2]。
- 世界非人类动物物种人权宣言》是一项临时性和试验性宪章，旨在更准确地确定我们与其他动物物种的关系。

为了不使这些内容更加繁琐，我们将各条款的理由分开，放在同一页的末尾。Eutopia 的公民可以通过上一章末尾关于如何共同决策的民主程序，自由修改这些声明。

## 世界人权宣言

### 序言

在平等、自由、团结和可持续价值观的指引下，我们承认每个人与生俱来的尊 严，它是一盏明灯，照亮了通往一个人人生而平等享有权利和自由的世界以及通往我 们集体命运的道路。

我们赞美编织人类丰富多彩织锦的无限多样性，我们因深信多样性蕴含着我们的集体力量而团结在一起。正是本着这种团结与和谐的精神，我们发表了本宣言，申明每个人都有权自由表达自己的思想，追求自己的幸福，并为我们的共同繁荣做出贡献。

我们绝对尊重彼此的人格，不懈追求公平和正义，神圣承诺保护我们的共同家园--地球母亲，这是我们共同的追求。

通过写下这些普世权利，我们正在建立一个强大的盾牌，抵御压迫、不公正和遗忘。我们宣布，在 Eutopia 的每一个角落，平等之光将照亮不公正的黑暗角落，建立一个自由、爱和同情是不可剥夺权利的世界。

愿《世界人权宣言》激励我们的行动，指导我们的决策，并将我们的心团结在一起，永远建设一个人人携手迈向黎明的社会，在这个世界上，人类尊严是指引我们前行的指南针。

### 建议和摘要

第 1 条.平等 ：

- 人类生而自由，权利平等。
- 每个 Eutopia 公民都享有与其他人平等参与决策过程的不可剥夺的权利。任何形式的歧视或特权都不得妨碍每个人的平等决策权。

第 2 条. 自由自由 ：

- 人类享有表达和思考的完全自由；任何人不得阻止意见的多样性和思想的自由交流。
- 信仰自由也是神圣的。人人有权选择、实践和表达自己的精神、宗教或哲学信仰，而不必担心受到迫害或歧视。
- 人类有权自由选择服装，通过服装表达自己的个性，而不受第三方的评判或限制。
- 人类享有在全世界自由迁徙的基本权利，除非出于保护自然或人类安全或物质完整性的原因，任何边界都不得限制这种迁徙自由。
- 每个人都有从事、实现自我、创造并将其创造和创新带给世界的自由。必须鼓励创造、创新和个人为 Eutopia 的共同福祉做出贡献。

第 3 条：团结（博爱团结（博爱） ：

- Eutopia 成员的决策必须以团结为指导。

第 3 条. 公平公平 ：

- 每项决定都必须让每个人都能从中充分受益，消除障碍和不平等。

第 4 条.可持续性：

- 保护环境至关重要，是一项集体责任。决策必须考虑到对自然的影响，并确保人类与地球之间的可持续平衡。

第 5 条.完整性 ：

- 在任何情况下，决定都不得损害他人的身心完整性。然而，每个人都拥有主权，是损害自身完整性权力的唯一持有者。

第 7 条 安全安全 ：

- 每个人都有权享有安全、免受任何身体或精神暴力以及在安全的环境中发展的权利。
- 在经授权的研究中心和人员之外，不得持有或生产致命武器。

第 8 条 信任信任 ：

- 社会性的基础是集体信任、利他互助和承认彼此的需要。所提供的任何服务都不得向接受者索要金钱，也不得以虚构的价值加以衡量和储存，以便将来交换相同或任何其他服务。人人为我，我为人人。

第 9 条 多样性多样性 ：

- Eutopia 欢庆各种形式的多样性，致力于创建一个包容的社区，每个人都因其独特性而受到尊重和重视。

## 世界自然权利宣言/地球母亲

### 序言

我们，地球上的尤托普人：

- 认为我们都是地球母亲的一部分，地球母亲是一个不可分割的生命共同体，由相互依存的生命组成，因共同的命运而紧密联系在一起；
- 感激地承认地球母亲是生命之源、养料之源和教育之源，她为我们提供了美好生活所需的一切；
- 深信在一个相互依存的生命共同体中，不可能只赋予人类权利而不造成地球母亲的失衡；
- 确认为了保障人权，有必要承认和捍卫地球母亲及其中所有生物的权利，并确认存在着承认和捍卫这些权利的文化、习俗和法律；
- 宣布本《世界地球母亲权利宣言》，使每个人和每个机构都承担起责任，通过教学、教育和唤醒良知，促进对《宣言》所承认的权利的尊重，并通过在地方和全球范围内采取勤奋和渐进的措施和规定，确保这些权利得到全世界所有尤托普人普遍和有效的承认和适用。

### 建议和摘要

第 1 条.地球母亲 ：

1.地球母亲是一个生命体。
2.2. 地球母亲是一个由相互关联的生命组成的独特、不可分割和自我调节的群体，她滋养、容纳并更新着所有生命。
3.3. 每个生命都是由其作为地球母亲组成元素的关系所定义的。
4.4. 地球母亲的固有权利是不可剥夺的，因为它们与存在本身同出一源。 5.地球母亲和所有生物拥有本宣言承认的所有固有权利，不分生物和非生物，也不分物种、 起源、对人类的实用性或任何其他特征。
6.6. 正如人类享有人权一样，所有其他生物也享有其物种或类型所特有的权利，以及与其 在所处社区中的作用和功能相适应的权利。
7.7. 每个生命的权利都受到其他生命权利的限制，它们各自权利之间的任何冲突都必须以维护地球母亲的完整、平衡和健康的方式加以解决。

第 2 条 地球母亲的固有权利地球母亲的固有权利 ：

1.地球母亲及其组成的所有生命拥有以下固有权利：

- 生存和存在的权利
- 受尊重的权利
- 在不受人类干扰的情况下，再生其生物能力并保持其生命周期和过程的权利；
- 保持其作为独特、自我调节和相互联系的生命体的特性和完整性的权利；
- 享有作为生命之源的水的权利；
- 享有清洁空气的权利；
- 完全健康的权利；
- 不受污染和有毒或放射性废物污染的权利；
- 不被转基因或以损害其完整性或生命和健康功能的方式加以改造的权利；
- 因人类活动而侵犯本宣言所承认的权利时，有权得到充分和及时的赔偿。
  2.2. 每个生命都有权在地球母亲中占有一席之地并发挥自己的作用，使地球母亲和谐地运作。
  3.3. 所有生命都有权享有福祉，免受人类的酷刑或残忍待遇。

第 3 条 人类对地球母亲的义务人类对地球母亲的义务：

1.每个人都有义务尊重地球母亲并与她和谐相处。 2.人类有责任

- a) 按照本宣言承认的权利和义务行事；
- (b) 承认并促进充分实现本宣言所规定的权利和义务
- (c) 促进并参与学习、分析、解释和传播根据本宣言与地球母亲和谐相处的方 式；
- d) 确保人类对福祉的追求有助于地球母亲现在和未来的福祉；
- e) 制定和实施有效的标准和法律，捍卫、保护和维护地球母亲的权利；
- f) 尊重、保护和维护地球母亲重要的生态循环、过程和平衡，并在必要时恢复其完整性；
- g) 确保对人类侵犯本宣言承认的固有权利所造成的损害进行补偿，并确保责任者有 义务恢复地球母亲的完整性和健康；
- (h) 增强人类和机构捍卫地球母亲和所有生命的权利的能力；以及
- i) 采取预防性和限制性措施，防止人类活动导致物种灭绝、生态系统破坏或生态 循环紊乱；
- j) 保障和平，消除核武器、化学武器和生物武器；
- k) 促进和鼓励根据自己的文化、传统和习俗尊重地球母亲和所有生命的做法；
- l) 促进与地球母亲和谐相处并符合本宣言所承认的权利的经济制度。

## 世界非人类动物物种人权宣言

### 序言

在这份《关于与非人类动物物种关系中的人权的世界宣言》中，我们为基于互惠和互利的和谐共处奠定了基础。必须强调的是，本宣言所阐述的原则适用于我们选择与之合作并在 Eutopia 共存的任何动物。

我们特意做出这样的区分，是为了维护动物的自由，使其成为动物王国及其自然栖息地不可分割的一部分，在那里，它们可以不受人类干扰地进化。在这些保护区内，我们认识到野生自然不可估量的价值，并致力于让这些生态系统在完全自主的情况下茁壮成长。

然而，在人类居住和选择建立社区的地方，我们渴望与选定的动物物种和谐共处，建立基于相互理解、尊重和有益合作的关系。因此，本宣言适用于我们融入生态系统的动物，我们自动对它们负责，表明我们致力于平衡和相互尊重的共生关系。

### 人类责任下的物种权利

第 1 条.尊重动物的尊严 ：

- 所有由 Eutopia 居民负责的动物都有权过上有尊严、不受虐待的生活。
- 人类与动物的互动必须尊重动物的内在本性和自然行为。

第 2 条 体面的生活条件体面的生活条件 ：

- 动物的饲养条件必须尊重其身心健康。
- 设施必须提供足够的空间、适当的食物、清洁的水和最佳的卫生条件。

第 3 条 获得照料获得照料

- 任何由 Eutopia 居民负责的动物都有权获得定期的兽医护理，以确保其健康和福祉。
- 必须以人道、尊重和道德的方式提供医疗服务。

第 4 条 生命终结生命的终结 ：

- 必须尊重供人类食用的动物的生命终结，使其免受不必要的痛苦。

## 理由

### 世界人权宣言

进行中...

### 世界自然/地球母亲权利宣言

正在起草中...

### 世界非人类动物物种人权宣言

正在起草中...

### 资料来源（非详尽清单）

[^1]: [世界人权宣言.1948](https://www.un.org/fr/universal-declaration-human-rights/)
[^2]: [世界地球母亲权利宣言.2012](http://rio20.net/fr/propuestas/declaration-universelle-des-droits-de-la-terre-mere/)
